\chapter{LHC und LHCb-Experiment}
Einer der weltweilt leistungsfähisgten Teilchenbeschleuniger befindet sich am
europäischen Kernforschungszentrum (CERN\footnote{Council du ...}) in der Nähe
von Genf. Im Large Hadron Collider werden in einem \SI{}{\kilo\meter} langen
Tunnel Protonen und Bleiionen auf \SI{}{\percent} der Lichtgeschwindigkeit
beschleunigt und an XX verschiedenen Orten zur Kollision gebracht. 
Die Teilchenn durchlaufen hierzu als erstes Linearbeschleuniger (LINAC) und
dann mehrere Vorbeschleuniger. Danach werden diese in die beiden Speicherringe
des LHC eingespeist. Diese verlaufen im Tunnel des ehemaligen Large
Electron-Positron Colliders (LEP) in \SI{45}{\meter} bis
\SI{70}{\meter}\cite{evans}
Tiefe. In diesen Ringen werden die Protonen (bzw. Bleionen) mit Hilfe von
elektrischen Feldern in entgegengesetzter Richtung  auf Energien von jeweils
\SI{}{\terra\eV} beschleunigt. An den Interaktionspunkten kommt es dann zu
Kollisionen mit einer Schwerpunktsenergie von \SI{\terra\eV}. Diese werden dann
von den verschiedenen Expermenten des LHC untersucht. Abbildung
\ref{f:lhc_overview} zeigt schematisch den Aufbau der Anlage. In der Abbildung
ist auch die Lage der vier wichtigsten Experimente (ATLAS, CMS, ALICE, LHCb) am
LHC dargestellt. Auf letzteres soll im Folgenden weiter eingegangen werden.
\noindent
Ziel des Large Hadron Collider Beauty (LHCb)-Experiments dieser Anlage ist die Durchführung
von Messungen im Bereich der CP-Verletzung sowie die Suche nach neuer Physik.
In den für diese Messungen intressanten Kollisionen enstehen vor allem schwere
b-Quraks. Diese Teilchen enstehen dabei bevorzugt in einem kleinen
Winkelbereich entlang und entgegen der Strahlachse emmitiert. Aus diesem Grund
wurde der LHCb-Detektor als Vorwärtsspektrometer ausgelegt. Das bedeutet das
nur Teilchen in einem kleinen Raumwinkelbereich in Strahlrichtung detektiert
werden. Für diese Teilchen kann dann aber eine sehr geanue SSpurrekonstrution
durchgeführt werden.
In Abbildung \ref{fig:lhcb_overview} ist der aktuelle Aufbau des Experiments
dargestellt. Der LHCb-Detektor ist aus mehreren Subdetektoren aufgebaut. Deren
Funktion und Zweck soll im Folgenden kurz erläutert werden.
Dirtek
vorgestellt werden. Direkt am Kollisionpunkt der Teilchen befindet sich der so
genannte Vetex Locator (VELO). Hierbei handelt es sich um einen
Halbleiter-Spurdetektor, welcher dazu dient die Orte an denen Kollisionprodukte
entstanden sind möglichst genau zu bestimmen. 
Anschließend gelangen die Produkte der Kollisionen entstandenen Teilchen den Ring
Imaging Cherenkov (RICH)- Detektor. In diesem  durchlaufen die Teilchen mehrere
optisch dichte Materialen und strahlen dabei Cherenkovlicht ab. Auf diese Weise
kann der Impuls der Teilchen bestimmt werden. Nach dem Cherenkov-Detektor
galangen die Teilchen in das Trackingsystem. Dieses besteht aus einem als
"Tracker Turicensis" bezeichneten Siliziumdetektor, einem Magneten zum
Ablenken von geladenen Teilchen und drei Trackingstationen aus des
Outer-Trackers, welche aus Driftröhen bestehen. Das Trackingsystem dient zur
Rekonstruktion der Teilchenspuren und zur Impulsbestimmung von geladenen
Teilchen, welche im Feld des Magneten abgelenkt werden. Die nächsten
Subdetektoren sind die Kalorimeter. Der LHCb-Detektor hat ein elektronisches
und ein hadronisches Kalorimeter. In diesen werden fast alle Teilchen gestoppt
und ihre Energie gemessen. 

\section{Updgrade}



%sagemathcloud={"latex_command":"cd ..; xelatex -synctex=1 -interact=nonstopmode 'thesis.tex'; ln thesis.pdf Inhalt/02_lhcb.pdf"}
